葉劉淑儀：政府應修例 通緝丹麥議員

source:

前議員許智峯早前宣布流亡海外，隨後被警方通緝。保安局前局長、議員葉劉淑儀今日出席一論壇，被問到能否將許智峯遣返時，她表示，英國和香港的《逃犯條例》協議已暫停，需要了解協議範圍是否包括與《公安條例》有關的罪行，又指現時本港與不少國家的《逃犯條例》協議的範圍僅適用於《刑事罪行》，不包括《公安條例》和《港區國安法》。

葉劉淑儀又指，丹麥議員早前披露協助許智峯流亡，認為該行為屬教唆及協助，但因本港沒有境外管轄權，因此亦不能處理。她表示，現時不少異見人士與外國人士一同欺騙法庭，認為應修改法例，讓政府有域外管轄權，通緝相關的丹麥議員。

出席同一論壇的另一保安局前黎棟國表示，許當時向法庭遞上虛假文件申請外訪，屬欺騙法庭，相信涉及欺騙罪名，但認為因英國與香港的《逃犯條例》協議已暫停，相信未能將許遣返回港。

真係嫌唔夠醜咩

佢真係唔係扮架...

域外法權 香港 好大既官威

係咪諗住咁樣引人注意，等人地記得制裁佢

支持

葉嘍囉淑儀

我支持！

我一向支持加速師，即管通緝啦！你地縮我至驚，做得愈過份愈好！代表支那愈快仆街！

快

派狗去拉人？快啲修啦，好想你哋有境外執法權

岩牙

睇錯通緝丹麥俊龍

係咪修例先，唔好縮呀

嘍囉份工間唔中都要叫幾聲

世界警察

港共官員除咗北上外，仲敢唔敢出國

去北韓、伊朗外訪

市長有咩資格學人講通緝
係咪挑戰国家領導人地位

境外告香港人都未做到，仲話告外國人

吓？黨安法38條又話係人定係鬼，喺香港定喺銀河系以外都會犯法拉得嘅，原來冇牙老虎嚟㗎？

國安法包咗外國人

修乜春例？